四代目**吉川組**位於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[淀川區西宮原](../Page/淀川區.md "wikilink")2-6-16
本部事務所的設置，[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[指定暴力團之一](../Page/指定暴力團.md "wikilink")・六代目[山口組的](../Page/山口組.md "wikilink")2次團體。

## 略年表

  - 1942年-1945年[吉川勇次在獄中與二代目](../Page/吉川勇次.md "wikilink")[山口組組長](../Page/山口組.md "wikilink")・[山口
    登之弟](../Page/山口登.md "wikilink")・[山口高行結為兄弟](../Page/山口高行.md "wikilink")。
  - 1946年6月 吉川勇次加入三代目[山口組](../Page/山口組.md "wikilink")。
  - 1963年8月 吉川升任若頭補佐。
  - 1977年2月6日 吉川病逝。
  - 1977年原舍弟頭・[野上哲男繼承第](../Page/野上哲男.md "wikilink")2代組長，在五月升格為山口組直參。
  - 1981年7月
    野上與二代目[旭琉會會長](../Page/旭琉會.md "wikilink")・[多和田真山](../Page/多和田真山.md "wikilink")、二代目[澄田組二代目藤井組組長](../Page/澄田會.md "wikilink")・橋本
    實等3人結為兄弟。
  - 1984年6月
    野上參予四代目[山口組時期與](../Page/山口組.md "wikilink")[一和會的](../Page/一和會.md "wikilink")“大阪戰爭”而被捕入獄。
  - 1987年野上出獄。
  - 1989年5月 五代目山口組發展，野上就任副本部長，組長舍弟。
  - 1990年4月山口組展開區域責任長制，野上任大阪北統括長。
  - 2005年8月 野上哲男任六代目山口組舍弟頭。
  - 2007年6月 野上哲男任六代目山口組最高顧問\[1\]。
  - 2010年9月
    六代目山口組最高顧問・野上哲男病逝\[2\]、享年81歲。三代目由南匡樹（原古橋組組長）繼承家業，同時升格六代目山口組直參\[3\]。
  - 2014年4月 三代目吉川組組長・南 匡樹被山口組除籍處分，由吉村俊平（三代目時任最高顧問）繼承吉川組四代目組長。

## 歷代組長

  - 初代目（1946年～1977年2月6日）：[吉川勇次](../Page/吉川勇次.md "wikilink")（三代目山口組若頭補佐）
  - 二代目（1977年～2010年9月）：[野上哲男](../Page/野上哲男.md "wikilink")（六代目山口組最高顧問、五代目山口組副本部長、四代目山口組舍弟、三代目山口組若中）
  - 三代目（2010年～2014年4月）：[南
    匡樹](../Page/南匡樹.md "wikilink")（六代目山口組若中，原古橋組組長）
  - 四代目（2014年～）：[吉村俊平](../Page/吉村俊平.md "wikilink")（六代目山口組若中，三代目吉川組最高顧問、吉村組組長）

## 最高幹部

（2014）

  - 組長・吉村俊平（六代目山口組若中）
  - 組長代行・高橋文雄
  - 若頭・富永高行（三代目古橋組組長）
  - 舍弟頭・林一博（林組組長）
  - 若頭代行・上嶋辰洋（上嶋総業組長）
  - 本部長・古村 一（四代目久富連合會會長）

## 二代目人事

（2010.01）

  - 組長・[野上哲男](../Page/野上哲男.md "wikilink")（最高顧問、大阪北ブロック長）
  - 若頭・高橋文雄（高橋組組長）
  - 本部長・南匡樹（二代目古橋組組長）
  - 舎弟頭・吉村俊平（吉村組組長）
  - 若頭補佐・中山亨志（田代興業組長）
  - 若頭補佐・林一博（二代目林組）
  - 若頭補佐・伊戸川進
  - 若頭補佐・石田茂（三田支部支部長）
  - 若頭補佐・上嶋辰洋（上嶋組組長）
  - 若頭補佐・坂上和右（坂上總業組長）

## 三代目人事

（2014.03）

  - 組長・南匡樹（本名：金南泰；六代目山口組若中）
  - 最高顧問・吉村俊平
  - 最高顧問・高橋文雄
  - 若　頭・富永高行（三代目古橋組組長）
  - 舍弟頭・林 一博（林組組長）
  - 本部長・上嶋辰洋（上嶋総業組長）
  - 舍弟頭補佐・石田 茂（吉川組三田支部支部長）
  - 舍弟頭補佐・小林隆之（小林興産組長）
  - 若頭補佐・中山亨志（田代興業組長）
  - 若頭補佐・森 龍明（二代目南總業組長）
  - 若頭補佐・長尾晃暢（長尾組組長）
  - 若頭補佐・米澤茂幸（米澤組組長）

## 資料來源

[Category:山口组](../Category/山口组.md "wikilink")
[Category:近畿地區暴力團](../Category/近畿地區暴力團.md "wikilink")
[Category:淀川區](../Category/淀川區.md "wikilink")

1.  [野上哲男舎弟頭が最高顧問に就任　直参組長３人引退　激動の山口組６月定例会密着
    週刊実話2007/6](http://www.nihonjournal.jp/web/jituwa_200724/index.html)

2.
3.